<h3 id="задание-4-работа-с-журналом-событий">Задание №4. Работа с журналом событий</h3>

#

#### Операционная система: Windows 10; Windows 7
## Инструкцию для открытия журнала событий Windows

1. Нажмите сочетание клавиш "Win" + "R" на клавиатуре. Это откроет окно "Выполнить".
2. В окне "Выполнить" введите "eventvwr.msc" (без кавычек) и нажмите клавишу "Enter" или щелкните на кнопке "OK".
3. После этого откроется окно "Журнал событий", которое содержит информацию о различных событиях, происходящих на компьютере.
4. В левой части окна "Журнал событий" вы увидите список различных категорий журналов, таких как "Приложение", "Система", "Безопасность" и другие.
5. Чтобы просмотреть события в определенной категории, щелкните на нужной категории.
6. По умолчанию отображается обзор последних событий в выбранной категории. Щелкните на конкретном событии, чтобы просмотреть его подробности.
7. Если вам нужно найти определенное событие, воспользуйтесь функцией поиска, нажав сочетание клавиш "Ctrl" + "F". В появившемся окне введите ключевое слово или фразу, связанную с событием, и нажмите клавишу "Enter".
8. Чтобы закрыть журнал событий, просто закройте окно "Журнал событий".
   
> [Просмотр событий в Windows 10](https://computerjet.ru/blog/windows/how-to-open/event-viewer/?ysclid=lj4f9wlmik21711961)

## Журналы Windows 

![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_01.png)  

В категорию журналов Windows входят журналы, которые использовались в предыдущих версиях Windows: журналы приложений, безопасности и системы. В нее также входит два новых журнала: журнал установки и журнал пересылаемых событий. Журналы Windows предназначены для регистрации событий, поступающих от приложений прежних версий и событий, которые относятся к операционной системе.

__Журнал приложений__
#
![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_02.png)

В журнале приложений содержатся данные, относящиеся к работе приложений и программ. Например, программа управления базой данных может зарегистрировать событие о файловой ошибке в журнале приложений. События, регистрируемые в журнале приложений, определяются разработчиками соответствующих приложений.

__Журнал безопасности__
#
![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_03.png)

Журнал безопасности содержит такие события, как успешные и неуспешные попытки входа в систему, а также события, относящиеся к использованию ресурсов, такие как создание, открытие и удаление файлов и других объектов. Администраторы могут выбрать события, которые следует заносить в журнал безопасности. Например, если включен аудит входа в систему, сведения обо всех попытках входа в систему заносятся в журнал безопасности.

__Журнал установки__
#
![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_06.png)

В журнале установки содержатся данные, относящиеся к установке приложений.

__Журнал системы__
#
![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_05.png)

Журнал системы содержит события, записываемые системными компонентами Windows. Например, в журнале системы регистрируются сбои при загрузке драйвера или других системных компонентов в процессе загрузки системы. Типы событий, которые регистрируются компонентами системы, определены на уровне операционной системы.

__Журнал пересылаемых событий__
#
![Иллюстрация к теме](misc/images/Illustration_04.png)

Журнал пересылаемых событий используется для хранения событий, собранных с удаленных компьютеров. Для сбора событий с удаленных компьютеров необходимо создать подписку на события. 

#
#### Какая команда в cmd отображает текущую таблицу ARP для всех интерфейсов, присутcтвующих на компьютере? 
Ответ:  __arp -a__ либо __arp /a__
#### Какая команда в cmd поможет вывести список установленных драйверов устройств? 
Ответ: __driverquery__